將報復美國？路透：傳北京已列好企業名單

將報復美國？路透：傳北京已列好企業名單
2016-12-13 08:58
〔即時新聞／綜合報導〕

美國準總統川普近來頻對中國開砲，昨天接受媒體訪問時直言， 美國未必受一中政策束縛，引發北京嗆聲「嚴重關切」。外媒報導，據傳川普頻頻放話， 惹怒中國，有不具名消息來源指出，北京可能會展開回擊，中共正列出一份商業利益清單 ，作為報復名單。

《路透》報導有不具名人士指出，如果川普態度持續強硬，北京可能會打擊報復在中國做 生意的美國公司。且根據在北京的可靠消息，共產黨正擬訂商業利益名單作為報復對象， 只要看美國有哪些商品是出口至中國的最大宗，很快就能瞭若指掌。

報導提到，有貿易政策專家指出，美國有30多州出口至中國的貿易金額超過10億美元，而 美國企業在中國的商業利益高達5千億美元，如果中國報復的話，這些都將處於危險之中 。

快，唔做正仆街

之後香港變走私港

🍎

巧驚呀

睇吓邊個驚啲
叫稅局查你班狗官美國資產

快點懲罰埋香港

trump：幫我家族生意打擊對手

啱晒，佢本身都話要搞本土

侵侵一早叫iphone等美國企業返美國生產

即係迫美國企業回流美國/去東南亞？

大陸佬又要組團來香港買嘢

高官子女名單也準備好了

夠薑趕apple走

唔做正仆街

唔報正契弟

到時咪又係要我哋畀錢中國

支那係美國冇生意？
玩起上黎 侵仔一定癲過支那佬

馬雲：

睇見支那日日發癲警告呢樣警告果樣 又無樣做得出 好好笑

根據中國加入世貿組織議定書第15條規定，世貿組織成員對華反傾銷「替代國」做法將於12月11日終止。沈丹陽表明議定書第15條是中國加入世貿組織時與各方達成一致的國際條約，具有國際法效力。維護條約義務的嚴肅性，是世貿組織成員的共同義務。

對於美、歐、日等國均不承認中國為「市場經濟國家」，沈丹陽強調了中方立場，要求世貿組織成員必須徹底履行第15條義務，全面終止「替代國」做法。中方敦促那些至今仍未履行第15條義務的世貿組織成員，盡快履行義務，避免因此而影響雙邊經貿關係正常發展......

中國自2001年加入WTO時，被認定為政府控制匯率的「非市場經濟國家」。但該規定將屆滿15年的限制，中國主張轉為「市場經濟國家」的地位。早前《日經中文網》亦報道，美國及歐盟方面同樣拒絕承認中國為「市場經濟國家」。

如果中國「市場經濟國家」身份不被承認，其出口產品的價格就會與第三國產品價格比較，以檢視是否存有傾銷問題，因而有較大的機會被徵收反傾銷稅。

全世界想開你波仲夠膽串柒柒

抵制波音

抵制Microsoft

淨係依兩樣已經冇可能發生

連雜種架新機都係747-8

你有本錢咩
搞掂你D冥紙先啦

快出手
到時恆指三萬點
走晒黎香港

人地玩保護主義，你條醒目仔仲鼓吹美企撤華，老共係真心定假膠呀？

侵侵：依家先列好咋?
搵人幫我print晒班友個名加SSN出黎俾我下

加速外資轉向印度同東南亞
支那能夠扯起，都係靠外資投資支那同喺支那設廠
你估賺少啲人民幣，佢哋會執笠咩
外資將資源投放喺印度同東南亞，你支那仲撚大獲，仲有世界工廠，made in chi na做咩

你班友仔識條鐵咩，殘體國喺話列出嘅殘企名單搬晒去美國

支那想死快d

好撚驚呀屌你老母

係就快啦，唔做正契弟

快撚D啦支那，得把口日日口交

講左咁耐幾時又將日本企業趕走呀

On9，係人都知中共賺美國錢多啲。
到時美國玩關稅玩禁運你估邊個傷啲。

又要準備炒蘋果！

M記 KFC算唔算？

佢制裁，美國走得仲快

想炸平人地d廠呀 ，小心你d人民大量失業作反呀

Apple google 朱西fb 波音 dell AIG visa
仲有邊間

無波音既話d 大陸airline 係咪唔洗做生意

希望蘋果

駛柒怕你，老麥都唔玩你共匪市場啦

拿拿聲踢走apple

AIG VISA大陸邊有?

之前睇過連US本土既租金成本都平過支那架

侵侵：同我Cut 晒啲綠卡佢

收返二世祖D綠卡

係就快啦

一百億兩萬人 好盞鬼啊

風叔成日打飛機既華為要即刻停產電話

係咁上下

D貪官上位靠關係，唔係靠實力

凍結支那狗官係美國資產

唔好買糧食呀，凈係麵粉支那有10%要同美國買，唔好賣，一個糧食入口國，做山寨假貨嘅政權同一個生產波音飛機，糧食最大出口國玩貿易戰，懞嘅都知道邊個贏

qc又好過你支那 走咪走

(美國) 我要我D人返黎投資!
(中國) 你再嘈我就趕你D投資者走!

中國禁止入口iphone

係就快啦你老母，買定支香檳睇表現

我想睇侵報復多d

好似伊朗咁 2016年仲用緊747SP

要走應該都走哂啦話

haha 邊個係莊，邊個係閒 有人仲未識分。

快啲報復啦

中國人永遠有恩主心態，無論你賣野比佢，或者你買佢d 野，總之你同佢做生意，永遠都係你著數緊。

我真係好驚

一帶一路

蘋果炒家發達了

支那M 記賣咗比支那公司

侵侵：cut撚哂啲中國留學生visa 佢

好似某組織既行為